「香港之路」逾13.5萬民眾築成人鏈

香港示威者行動升級 手牽手橫跨港九築起「香港之路」

矚目創舉以喚起世界關注 和理非表達五大訴求

香港，2019年8月24日——承接818流水式和平集會的空前成功，一眾香港市民自發接力，將和理非行動升級。逾13.5萬香港民眾8月23日晚上，舉行手牽手人鏈行動——「香港之路」（The Hong Kong Way），在香港九龍各區行人專區上築成人鏈，匯聚人民力量，延續「波羅的海之路」三十周年的創舉，喚起全球各界關注香港。同時，再一次以和理非方式向當權者展示大部份市民對於實現五大訴求，捍衛人權、公義與法治的決心。

「香港之路」橫跨三條香港主要港鐵網絡，包括港島線、荃灣線及觀塘線，更由天星小輪線連接港九，距離長達45 公里。多達13.5萬香港民眾於各地區集合，以手機閃光為記，自發於行人路上組成人鏈，團結一致，不分「和」與「勇」，向世界展示港人的決心。參與人數眾多，民眾更自發於其他地方組成人鏈，包括：獅子山、、嘉頓山、紅磡碼頭至鶴園街、窩打老道、界限街、基堤道至太子道西、筲箕灣沿柴灣道至大譚道路口、荃灣至荃灣大會堂、太子至九龍塘等。新增路線長達15公里，令「香港之路」延長至60公里。

「香港之路」靈感源自發生於1989年8月23日的一場和平、理性、非暴力的歷史性事件— 「波羅的海之路」（The Baltic Way）。當年波羅的海三國共約200萬人民參加了該和平示威活動，他們手牽手組成一個長度超過600公里的人鏈，橫跨國境，連接三國首都，稱為「波羅的海人鏈」。其目的是希望通過每一位參與的民眾匯成一股洪流，和平地宣示三國團結一致的立場，同時反映市民對蘇聯政府的不滿。無獨有偶，當時「波羅的海人鏈」的訴求跟現時香港現時的抗爭運動一樣，所牽涉的不僅是政治議題，更是道德議題。

因此，香港民眾借鑒「波羅的海之路」，自行發起「香港之路」活動，旨在再次聚集市民大眾的力量，通過和平、合法，同時沒有帶給其他市民不便的舉措，持續向政府反映香港各區各階層民眾的聲音。延續創舉，持續引起世界各界繼續關注、一起守護香港。

616，200萬香港人走上街頭，我們震驚了全世界。818，超過170萬人無畏風雨，撐着雨傘，齊上齊落！823，讓我們繼續手牽着手，真正做到「We Connect」，在黑夜裏，百萬人連成一線，齊築香江路，繼續捍衛我們認為正確的事。

感動

我本身都諗唔到做到

721

香港人鏈係咪可以申請入健力士?

本來重怕唔夠人，點知多人到癲

The Baltic Way 2M ppl

少人地始祖好多倍, 你睇下地圖....

香港人

開頭以為會唔夠人好感動

五大訴求，缺一不可

要攪多似比新界人

天水圍人表示滿足

將軍澳表示好彩夜晚自私搞左轉

人地三個國家2m人 我地一個小城市

大家今日好勁，但唔可以鬆懈，聽日機場觀塘見！

有無外媒報？
好似無乜反應

真係好勁

人地3個國家加埋人口其實少過香港

Stay Strong.

好奇一問係點樣數出嚟

香港人痴左線

人哋成兩百萬人師兄

證明香港仲未俾人逼到埋牆角/仲有一大班港豬

推

唔係打飛機，不過冇得咁比的
人地Baltic Way籌備都用左好耐
又用巴士又盛咁
香港人淨係用左一個星期咋

其實油尖旺呢邊企得好逼，有啲人甚至搵唔到位攝入，所以企左係後面
如果企疏啲既話，應該唔只60公里長

Time fb page有報，應該未咁快update到掛我諗

份新聞稿正話出,今晩唔少外媒在場

諗住得幾千人
好感動

香港地方細 十幾萬人已經連晒

乜撚都港豬，200萬人嘅話駁撚到深圳再上都得，你係咪去？

邊個計？

我覺得唔只13.5萬咁少
有唔少人分兩三隊排

幫推

【突發文宣計劃第二期！】
請幫手推同訂閱TG

打一陣飛g好 聽朝仲有機場觀塘

我都無諗過可以成功

公海有片:

我係香港人啊hi

proud of you all!

成日j人數做乜
最勁既係 大家參與
而且係成功分配到
呢d唔係遊行 集會 同一地點
個個coordinate 既能力 先係大家要j既野

周融d friend?

200萬人喺香港拉人鏈會變左打蛇餅

新界要搞大佢，屯門一q過落沙田

唉...一堆呢啲打飛機post就知奶撚哂野

等聽日

今晚超級核彈

留名葉劉班友話我地有外國勢力指揮

人哋Baltic Way籌備咗成年 重要連當地政府都有出手

Push

香港人真係好抵錫

有冇人知道依家個保護記者基金既情況係點？

唔知都幫幫P牌仔推一推POST

錫春袋

有人要找數啦

仲要一群人突左出黎

突然諗起infinity way
半年前大家每日都有心情搞吓爛gag

香港人你地好叻呀

我屌，尋晚又話份問卷連一半所需的人都冇

【訓撚醒未呀】港共政府 無辦法係機場清場 但 可以 連登分化粉碎呢個活動

唔撚參新界人
下次壯觀啲
俾大家知新界人嘅威力

一陣又話行動力咁高一定有大台

今晚焦點去哂貿易戰同amazon大火

係咪有巴打需要裸跑？

好感動

輕鬆埋今日
聽日重回戰線

香港人讚下自己啦

比錯負皮
同樣係TKO撚先去油塘再番TKO參加

【突發！】荷里活救港大行動正式開始！

但唔好唔記得今日晏就女義士發生既事,,,

up

本身個表示會出席既google 表話好少人

讓我們
代義士
行落去

華記又放fake news, 話手足用刀插藍絲心口，一齊幫手report!!!!!!!!!!!!!!!

華記youtube

係 本身都係抱住覺得自己做左先
但未必夠人嘅心態 點知

仲有裸企

CNN

提升下士氣都係好事黎既 有時係要打下飛機
心理先平衡啲 先撐到落去
至少我係

不過希望大家開心一晚好，一陣又以為完勝

可以考慮喺申請
人口最密集嘅地方內築成最長嘅人鏈
我記得健力士世界紀錄好似可以咁樣申請

真係奇蹟黎

真係無諗過咁成功，香港人勁秋，加油呀

油麻they

我見好多老人家都自發做義工幫手指揮，就算唔係人鏈中，好多同路人都用唔同方式支持各人

仲有突如其來嘅大西北之路

可能計距離/人均佔個位

利伸 9估

冇咩話打唔打飛機

當冇事發生咩⋯⋯

獅子山可能可以
同埋更impressive

諗起嗰陣鳩融搵幾千人圍咗個太平山都以為拎到健力士紀錄

動員力好撚癲

搞左幾日

好開心成功左

係咪要苦行式抗爭？

天后嗰邊好多外國人加入
非常熱情 感動屎

點只咁少人？

真啊ching 我仲諗緊一個站唔夠人都連唔到 點知啲人係會多到行到去下一個站

琴晚個統計得三萬幾人
我仲諗住搞唔成
點知頭先落到街
手臂貼手臂呀堅城呢度！

原本預冇人
去附近坐咗半個鐘
過到去爆咗

利申之後去咗其他唔夠人地方

我愛你們香港人

真心覺得今晚人鏈係可以引起國際嘅注目，某程度上都係有用，不過真係要繼續focus喺未來嘅行程

正式申請健力士紀錄 玩多次都仲得 然後就會更加多人參與有得打卡

and then成為世界性話題

打完飛機今日入機場呀

一個人闊平均大約400mm
拖埋手swingspan大約1米
計返所有路段總長除返開就計到大約人數
應該仲易計過遊行

感動 等片出街

有幸參與其中，香港人繼續一齊行落去，創造更多奇蹟

今日有好多記者同外媒
都有影文化中心外面呢兩個雕像
問過，佢哋都冇忘記犧牲嘅義士
你地呢？

撚有咁少人
毅進制？

多人到貼住晒，唔使拖手
好感動

香港人真係好勁

辛苦哂大家
早d訓聽日觀塘見

唔好唔記得metoo 女義士!!

各位

逼到好似豬欄

咁喺香港做嘅嘢乜都加人口最密集嘅地方咪實攞到健力士

喺人鏈片度搵到自己

打下飛機先
香港人係威既
聽日再見！

荃灣大窩口果邊都好爆，企到膊頭貼膊頭

彌敦道發展到南北行車線都有人鏈

繼續努力

老老豆豆
差啲密到手都拖唔到

本身好驚唔夠人 點知最尾仲多人咗

我估應該有廿萬先係，觀塘線好迫一米成四五個人排隊咁款，有啲位仲開差到一條路左右兩條隊

美孚出口逼到企咗三行 可唔可以搵日再戰

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

我認我衰仔，本身我以為會連唔成

Group内有手足叫幫手推
冇人識黃大仙人鏈站長，佢del咗tg account，叫佢PM觀塘線大Admin或者我，我地想歷史留個記錄，究竟香港人點樣可以四日內搞呢壇野出嚟同啲義工幾仆心仆命🙏🙏🙏

我反而兩日前開始覺得會早到
因為我相信香港人

有reddit入黎同我upvote咗佢

新界p牌仔幫推

其實應該多好多wor

香港人真係好堅
陣間觀塘/機場見

13.5萬得咩...？

上youtube睇, 大把外媒一早已經有LIVE

真係好感動

逼到同集會遊行無分別

今晚嘅香港係最靚，最有人情味

我地勁在頭尾只係用左3/4日搞

見到蘋果今日下晝個 news 重以為會好少人

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命
我要真雙普選

條街d車 打氣沒停過

D司機應該呆哂

一齊寫下歷史

Ny times 都出埋啦

push

lm

wfc

牛頭角呢邊都係企得好逼
仲企到開咗支線轉入橫街

香港人勁抽

Baltic way好似串錯左.....